név |Friendica|Mastodon|Diaspora|Pleroma|Hubzilla|Misskey
-|-|-|-|-|-|-
kezdés|2010|2016|2010|2017|2012-2015|2017
magyarítva|igen|igen|igen|félig|nem|nem
forrás|https://github.com/friendica/friendica/pulse/monthly|https://github.com/tootsuite/mastodon/pulse/monthly|https://github.com/diaspora/diaspora/pulse/monthly|https://git.pleroma.social/pleroma/pleroma/-/graphs/develop/charts|https://framagit.org/hubzilla/core/-/graphs/master/charts|https://github.com/syuilo/misskey/pulse/monthly
utolsó havi fejlesztők|5|15|5|25|3|9
utolsó félévi közreműködők|100+|100+|100+|100+|51|51
kódtároló könyvjelző|894|22300|12600|178|43|1500
szerver példányok|262|2829|163|758|kevés|123
felhasználók|7k|3M|757k|58k|kevés|8k
szerver erőforrásigény|közepes|közepes|közepes|kicsi|közepes|közepes
PaaS|PHP|Ruby on Rails|Ruby on Rails|Elixir|PHP|TypeScript
követők|csoportosítható|zárolható|csoportosítható||jogosultságok|
láthatóság szabályozása|csoportok, egyének|publikus, követők vagy egyén|csoportok||csoportok, egyének|
kategóriák|igen|nem|nem||igen|
követés|emberek, címkék|emberek, max 4 címke|emberek, címkék||emberek|
események|igen|nem|nem|nem|igen|
protokoll|AP, Diaspora|AP|Diaspora|AP|AP, Diaspora, Zot, OStatus|
törölhetőség|||nincs||igen|
elévíthetőség|beállításokban||||üzenetenként|
külső illeszthetőség|RSS, Blogger, Discourse, LiveJournal, Tumblr, WordPress, email|||||
feed kimenet|||atom|||
manuális falszűrők|igen|||||
üzenethossz|korlátlan?|500|vertikálisan lenyitható pár sor után||vertikálisan lenyitható pár sor után|
export|igen|igen|igen|||
import|korlátozott|korlátozott|nem|||
fiók átirányítás||igen|||igen|
válaszok kedvelése|igen|igen|nem||igen|
reactji számláló|nem|nem|nem|igen|nem|igen
címke böngészés|publikus|választható|publikus|publikus|publikus|
lokális üzenőfal|publikus|publikus|nem|nem|választható|
web: kép|fix|nézőke|fix||nézőke|
web: animált kép|automatikus|automatikussá tehető|automatikus||automatikus|
web: PeerTube|lejátszó|lejátszó|bélyegkép||bélyegkép|
web: emoji választó|statikus, karakteres|kereshető, színes képek|nincs|kereshető, színes képek|szöveges autocomplete, 11 statikus|kereshető, színes képek
web: PixelFed|bélyegkép, leírás|nem|bélyegkép, leírás||kép, leírás|
web: Mobilizon|kép, leírás|nem|bélyegkép, leírás||kép, leírás|
web kliens||sengi, Pinaforce, Halcyon, Cuckoo+||||
asztali kliens|Choqok, Friendiqa|Choqok, Tootle, WhaleBird, TheDesk, Gakki, Olifant, Kaiteki, sengi, Hyperspace||WhaleBird, Kaiteki, sengi||TheDesk, Deskey, TenCha
mobil kliens|Fedilab, Fedilab Lite, DiCa-MianXian|Husky, Tusky, AndStatus, Twidere, Fedilab, Fedilab Lite, SubwayTooter, DiCa-MianXian|Dandelion, Insporation, DiCa-MianXian|Husky, Fedilab, Fedilab Lite|Nomad|MisskeyAndroidClient, KaisendonMk2
beágyazható megosztás gomb|"""Advanced Sharer"""|igen|"""Advanced Sharer"", Simple Diaspora Sharing"|még nincs||
